北京若威脅關廠阻撓總統路 郭台銘豪語：關啊，看誰是老大！

藍營黨內總統初選爭霸戰，鴻海集團郭台銘表態爭取後，積極接受電視台專訪。在中國有龐大規模工廠的郭台銘，面對參選會不會遭中國威脅，他豪語狠嗆「北京說你郭台銘不聽我的，你把你工廠搬走， 我二話不說我馬上搬。它怕我，不是我怕它！」若當上總統，北京要求關廠，他也輕鬆回應「關啊！看誰是老大！」

中國今年叫穩就業、穩外貿、穩外資、穩外銷、穩金融。郭台銘直言「他5個穩當中，有4個需要我。」也表示他是可以直接跟和美國溝通的人，可以「調和」美中台關係的人。

在中國設廠龐大的郭台銘，現要參加總統初選，會不會遭到中國威脅？郭台銘昨（25）日接受訪問時狠嗆「北京說你郭台銘不聽我的，你把你工廠搬走， 我二話不說我馬上搬，到底是誰怕誰？它怕我，不是我怕它！」若遭北京報復要求關廠，他也游刃有餘的回應「關啊！看誰是老大！」

「台灣參加區域經濟合作的鑰匙，究竟是在華盛頓還是北京？」對於郭台銘曾在「印太安全對話」的提問，他自己說明：「關鍵在北京。」直指中國封鎖台灣，是因為雙方之間沒有對話；若是他坐上主事位置，「我一定會問北京，你為什麼不給我們鑰匙？你為什麼不讓我參加世界衛生組織？」強調他一定會要求有對話的機制。

他認為政治要替經濟服務，希望為台灣取得走出去鑰匙。郭台銘強調競選主軸，就是「和平、安定、經濟、未來。」現投入總統初選，從商轉政轉換人生跑道，他調侃表示「今天我第一天上工」；面對參選恐遭中國威脅阻撓，也毫不掩飾地嗆聲「看誰是老大！」

佢唔會迫你關
只會迫你唔準關

要佢關廠後果都幾大獲 養住咁多中國人

佢咪轉去越南柬埔寨開囉， 有幾閒

好似好勁，不過諗深一層，佢捉晒你啲頭馬親信得力助手，到時睇吓邊個口大

共匪授權佢吹下水者
剩係充公哂佢支那既投資都夠玩死佢

自己人黎點會逼你關

當初夠話搬廠去美國到依家咪冇做到

捉你洗頭

轉個頭炸撚左佢

窒民進黨：割台銘舐共！
窒共產黨：共匪授權佢吹下水啫

咁其實佢要點講先啱？

做戲做全套

咁樣先俾人一個錯覺
有人仲話美國派佢黎添

你以為咁易搬？
李嘉誠剩係搞房地產都差啲走唔甩
別讓割台螟跑了

咁把砲直接選中國主席啦

扯貓尾
連呢啲說話大陸都俾佢講
睇黎真係力撐

一D都唔大鑊，餓死十萬人以下唔係新聞，只要唔影響到政權就得。

做得出嘅人就唔會係大陸開啦
我睇就係授權吹水

好耐未見過財大氣粗嘅台灣佬
以前好境果陣香港大把

呢位就醒啦，中共若同人鬥氣，餓死三千萬人都濕濕碎，點會在乎你果幾萬低端人口？

郭台奸夠膽咁講，唯一原因係已同中共傾掂競選策略，扮寸呃單純台灣佬，好似高雄禿奸咁玩。當選後，莫講親共，賣咗成個台灣畀中共都得！

不過本人認為佢輸梗，因為美國佬已覺醒，擺明當中共係戰略敵人，冇可能畀台奸控制台灣！

你軍訓式統治工廠咁撚醒
你有無槍呀？

九成扮與中共扮對抗攞呆灣民意分去選總統, 選到就秒速變臉馬上統一喇

個個參選都滿口骨氣架啦
選到之後奶都奶唔切

香港有版你睇

理想係繼續選蔡英文
但現實繼續得22k
做成個月都唔夠買iPhone

大躍動個陣死幾千萬人啦
而家咪又係個個都係爺親娘親不及毛主席親
醒下啦 人地要收台灣 拎一億人口去換都制啦
你都唔明台灣戰略地位係幾咁重要

咪玩啦 佢就係受北京之命出黎選既

中国是冇「失業」，只有「下崗」。餓死三千萬人都未驚，何況只是失業。

呢條友根本代表共黨，重係度自導自演

唔俾關先驚，台灣D政客同香港泛民有得揮。

條仆街找數AMS 180/210 拖死唔知幾多人
完全無信用可言
班台仔又要on鳩多次

On9 而家大陸推佢出黎選咪就係鋪緊條真收路囉
佢上台之後 大陸再一堆利好因素吸引台商過去開廠
再一定時日控制曬你台灣成個商界
到最後咪變到好似香港咁囉

唔係人地推你上位黎反自己咩on9

選左國民黨就一定加人工？
香港97 後人工又升左好多？
痴中國就發達根本係錯logic

而家成日受陸客氣
多少會懷念以前幾豪幾威嘅日子

扮乜撚野啫

你以為你好好戲咩？

條友太睇少中國既統戰能力，點會單純咁威脅你關廠，大把威迫利誘既手段可以做拉。根本係到混淆視聽，淡化佢係中國其實係有利益衝突。

信者戅鳩

香港經驗就係貧富懸殊拉大 比人炒樓炒貴10倍

咁又未必 誠哥係香港人唔屬外資
我諗支那未咁夠薑充公外資
如果搞=即刻鎖國

跳樓康撒出支那->三和大神無工開->社會大亂

而家係話自己大過黨中央
點解會覺得係扮出黎覺得中共會比手下講d咁既野

你睇下佢對習近平幾必恭必敬?
堂堂台灣首富平時訓人話就多, 習近平講野就學生咁搶住抄筆記喎

郭台銘、發財瑜，邊個當選都係北京贏
台灣mola mola

講就兇狠, 身為國民黨, 係大陸有大廠, 阿水都估你當選左咪歸順習總囉

再見啦台灣

諗下都知打龍通
明知中國依家執廠都唔畀
仲好意思話威脅執廠 on9 到震

佢做咪即係中共幕後做

深圳多十萬人失業

大飢荒 大失業